樓市點睇：陳永傑估下月繼續跌 中原年底裁員

差估署樓價指數連跌兩個月，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為，由於該數字較實際情況滯後，估計下個月公布會再下跌。他認為，受中美貿易戰及市場進入加息周期影響，導致市況波動的情況，預計要待外圍因素穩定，樓價才會較平穩。

他又表示，住宅樓市交投不多，集團未來會開源節流，鼓勵員工涉獵工商物業買賣，而年底將進行節流行動，裁減未達指標的員工，坦言「依個行業係要孭quota」。

他又透露，現時集團每月有約150至200人自然流失，估計未來將會更多，但人事部會不斷增聘人手。